<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>İnternet on Aşkın Özgür</title><link>https://askin.ws/tr/tags/internet/</link><description>Recent content in İnternet on Aşkın Özgür</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2009 20:15:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://askin.ws/tr/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>post 2 del.icio.us</title><link>https://askin.ws/tr/blog/post-2-del-icio-us/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2009 20:15:00 +0300</pubDate><guid>https://askin.ws/tr/blog/post-2-del-icio-us/</guid><description>Daha önce post to del.icio.us eklentisinden bahsetmiştim.
Hazır eklentiye el atmışken birkaç özellik ekledim.
Gizli gönderim Var olan linkin üzerine yazılma seçeneği Türkçe desteği Ön tanımlı atanan kısayolu linuxta gizli gezinme kısayolu ile çakıştığı için değiştirdim. Fakat windowsta yer imleri kısayolu ile çakışmaya başladı bu sefer.
Bir sonraki ekleyeceğim özellik bu kısa yolun kullanıcı tarafından değiştirilebilmesini sağlamak olacak.
Eklentinin proje sayfası burası. Proje sayfasından eklentinin ekran görüntülerine bakabilirsiniz.</description></item><item><title>Ah şu spamcılar</title><link>https://askin.ws/tr/blog/ah-su-spamcilar/</link><pubDate>Tue, 01 Sep 2009 20:25:00 +0300</pubDate><guid>https://askin.ws/tr/blog/ah-su-spamcilar/</guid><description>Bugün akismet&amp;lsquo;e takılmış 34 spam vardı kutumda. Silmeden önce hep bi göz atarım ne yazmışlar diye. Genelde mesajın tamamı linklerden oluşur. Çok nadir olarak sadece 1 link olur ve ingilizcedir herzaman.
Bugün gelen spamlardan biri türkçeydi ve hiç link yoktu. Sadece websitesi bömünde acayip bi site vardı. Mesajın içeriği de yazıyla tamamen uyumluydu. Tam elim spam değil tuşuna gideceği sırada garip duygularla yorumun yapıldığı yazıya bakma ihtiyacı duydum ve ardından gülümsedim :) Kahraman spamcımız gelen mesajı aynen almış, site kısmına reklamını yapacağı siteyi yazıp tekrar yollamış.</description></item><item><title>Post to del.icio.us</title><link>https://askin.ws/tr/blog/post-to-del-icio-us/</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2009 23:48:00 +0300</pubDate><guid>https://askin.ws/tr/blog/post-to-del-icio-us/</guid><description>Delicious için kullanılabilecek en güze eklenti bence Post to del.icio.us eklentisi. Fakat firefox 3.5 ile uyumsuz olduğu için kurmak sıkıntılı oluyordu. Bugune kadar .mozilla dizinimi hiç silmediğim için uyumsuz demesine rağmen kullanabildim. Fakat nedense bugün çalışmıyordu. Bende açtım içini baktım nesi var diye :)
install.rdf dosyası içinde maxVersion tagları arasında 3.0.* yazıyordu, buda 3.1 ve üzeri sürümde çalışmaz manasına geliyor. Düzenleyip bide xpi dosyası haline getirdim. Burdan kullanabilirsiniz.</description></item><item><title>Telekom artık kork benden</title><link>https://askin.ws/tr/blog/telekom-artik-kork-benden/</link><pubDate>Thu, 21 Feb 2008 10:36:00 +0300</pubDate><guid>https://askin.ws/tr/blog/telekom-artik-kork-benden/</guid><description>Merhaba uzun zamadır yazmıyordum. Artık yazmaya başlayalirim:)
Artık ttnetin anasını ağlatabilecek donanımlara sahibim:) 7 gün 24 saat download yapabilirim. Çünkü elimde bu iş için kullanabileceğim P3 700Mhz, 128MB Sd ram ve 200Gb Hdd’ye sahip bir makinam var. Evet baya eski bi alet ama üzerine ubuntu kurunca aynı anda hem blog girdilerimi yazabilmeme, müzik dinlememe download yapabilmeme ve internette dolanabilmeme imkan tanıyor.
%50 lik bir verimle download yapsam haftada da 7*24saat download yapsam 1024Kb * (1/2) * 60 * 60 * 24 * 7 = 309657600Kb = 38707200KB = 37800MB = 36,9140625GB ve *4 dersek aylık ~148GB benden telekoma hediye olsun:)</description></item></channel></rss>